以黑幫喻途人 撐朱經緯揮棍 前總督察：佢話喺裏面好好

退休警司朱經緯以警棍襲途人，去年12月被裁定襲擊致造成身體傷害罪成，判囚3個月，日前上訴失敗，要在獄中過中秋。退休總督察陸海豪昨（21日）在終審法院外「撐朱」，並在集會上轉述朱經緯，指自己「喺裏面（獄中）好好」，又謂監獄雖能鎖住他，卻鎖不住他的心和思想，即使在中秋，大家都分享同一個月光，強調自己「一啲都唔孤獨」。

法官在判詞指出，朱經緯身為高級警察，但於下屬面前犯法，非法以警棍此大威力武器，擊中事主近頸部位，立下壞榜樣，亦辜負社會大眾期望，而且朱沒有展示真誠悔意，故駁回其上訴。陸海豪昨晚以退休總督察身份，於撐朱集會上發言時，多次將正常執法與朱犯法混為一談，聲稱「好多時警察執法，都變得畏手畏尾」；自佔中後，執法者竟害怕違法者，「而家做警察係好困難好困難」，反問「唔知係咩世道」。

陸海豪更質疑港人根本不需要程序公義，「定係我哋需要社會公義多啲、道德公義多啲、人性公義多啲呢？」他舉例稱，同袍捉賊時被扯爛衫，不可能先回警署換衫再捉賊，認為警察不能「下下根據程序公義」辦事。他又謂，雖然「每一個警察都知佢做緊乜」，但在電光火石間做判斷時，不可能對違法者或黑幫說「請聽從我指示」，形容這是不設實際，缺乏人性、社會和道德公義，要求政府盡快設辱警罪，保障執法者此「不能被閹割」的權利，不然只會令廣大市民受害，香港社會和下一代沉淪。

陸海豪又引述朱經緯稱，感謝藍絲們一直支持他、警隊和「撐公義」，叫他們絕不需要為他擔心，因他「喺裏面（獄中）好好」，無論環境如何，都能撐下去。朱經緯又告訴陸，雖然他在獄中過中秋，但大家都是看同一個月光，監獄鎖住他，但鎖不住他的心和思想，強調自己「一啲都唔孤獨」。

幾怕豬sir 過得唔好呀 而家好未幾好
打風落雨都唔驚

垃圾

咁開心咁你坐耐啲啦

坐得好好咪坐耐d

犯左法係入面坐，咪係有公義囉

咁不如長住

咁希望朱sir以後每年最少中秋都入吓冊坐吓

畏手畏尾

強調自己「一啲都唔孤獨」

朱sir asshole一d都唔孤獨

支持懲教人員罰佢十秒沖涼

在電光火石間做判斷時，不可能對違法者或黑幫說「請聽從我指示」

而家途人路過違咗乜嘢法
發覺大部分差人不論高中低級都係無腦

咁好 咁唔好出黎啦

不知悔改嘅監躉，最啱畀中共收為走狗。

咁就坐耐啲啦

敗類

原來做警察 做到警司 係咁拉人入去坐 到退左休入去先覺得好好坐 早知一早做匪徒啦 做咩警

[D100] 聽眾爆料 警方內部瘋傳洗腦短訊

昨日打電話去學校投訴林xx ，而家被人CAPO投訴，另社民連已空群而出撑此人，開始反擊戰，大家小心！

我本人認為不必怕，你愈是怕、愈是藏頭露尾，刁民和政棍便會更大大力侮辱我們，在這時候我們要更加團結。
警務人員也是市民的一份子，關心社會問題有什麼錯?
發聲投訴有什麽錯?
去投訴完又被人反投訴只因為你的身份是警察！
警察是低三下四的三等公民嗎?
兄弟姊妹們，拿點勇氣站出來告訴全世界、全香港市民和政黨，我們是香港警察，我們秉公執法，我們以不畏懼、不退縮和無私的精神維護香港的治安。
但這並不代表我們沒有公民權利和發言權，我不相信正常打電話投訴不公平事件會令個別人員受紀律處分，因為我深信香港是一個自由、公平和法治的社會。
如果再不行動的話，可能有一天你去投訴一個產品的質素或服務時，別人第一句便會問你是否公務員，你是否警察？無問題，你投訴我地，我都會去你部門投訴，到時睇下邊個麻煩！
你們想這情況發生嗎?
我第一個站出來撑，我撑的並不單是那名沙展，我是撑整個公務員團隊和警隊的發言權和公民權，只要行為端正，我不怕任何政黨和團體的所謂反擊，我知道人在做，天在看。
我是香港警隊的一名總督察陸海豪。
歡迎廣傳，因為我無做錯、所以我不怕

好想點首歌俾豬驚痿聽…就係再坐一會

你入埋去陪佢囉

呢條撚樣連公義都唔識分，抵當今香港警察俾人鄙視 你班差佬繼續做廢物啦

好仔唔當差

55

召喚警犬, 全面進場

入面咁多伙記，緊係唔會孤獨啦

呢條仆街根本特登搵人打